---
author: Bénédicte Lambert
description: Galettes de choucroute 
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/galettes.jpg
title: Galettes de choucroute
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 8 min
temps-preparation: 5 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 280g de chou lactofermenté
* 50g de farine (de riz complet, de lupin, de pois chiches...)
* 1 oeuf
* 60g de tofu fumé (facultatif)
* 1 cc de cumin en poudre (ou autre épice)
* 2 CS de graines de sésame
* 1CS d'huile d'olive
* sel, poivre

## Déroulé

1. Essorer le chou pour qu'il n'y ait pas trop de jus.  
2. Mélanger la farine, l'oeuf, les épices, le tofu coupé en dés.  
3. Incorporer le chou.  
4. Dans une poêle chaude, mettre l'huile d'olive.  
5. Faire des petites galettes avec la pâte.  
6. Faire cuire 8 min de chaque côté.  
7. Manger chaud.  

## Astuces

Garder le jus pour mettre dans une soupe ou dans une vinaigrette car il est très riche en enzymes et vitamines.  
Recette à faire avec d'autres légumes lactofermentés, carottes, betteraves...



crédit photo : RitaE


